# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2024, CrackNuts
# This file is distributed under the same license as the CrackNuts package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2024.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: CrackNuts 0.6.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-16 16:13+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: ../../source/acquisition.rst:2 ../../source/acquisition.rst:34
msgid "Acquisition"
msgstr ""

#: ../../source/acquisition.rst:4
msgid ""
"`Acquisition` is responsible for managing the process of waveform data "
"acquisition."
msgstr "`Acquisition` 管理数据的采集流程。"

#: ../../source/acquisition.rst:6
msgid ""
"Data acquisition has two modes: `Test` and `Run`: `Test` and `Run`. The "
"`Test` mode can be understood as a debugging mode, where real-time "
"adjustments to the Cracker configuration and data acquisition settings "
"can be made to achieve better data collection results (currently, this "
"mode is meaningful only in the Jupyter environment, where waveforms can "
"be viewed in real-time through the oscilloscope panel). In this mode, the"
" acquired waveform data is not saved."
msgstr "数据采集又分成了两个模式：测试、运行。测试模式可以理解为调试模式，在该模式下，可以实时调整Cracker的配置和采集数据配置以达到更好的采集效果（当前该模式在Jupyter环境下才有意义，在Jpupyter环境可以通过示波器面板实时查看波形效果），在此模式下采集到的波形数据不保存。"

#: ../../source/acquisition.rst:11
msgid ""
"In the `Run` mode, the user cannot make real-time configurations to the "
"device. This mode is mainly used for data collection after various "
"parameter adjustments are completed. In this mode, the user can specify "
"the file path and file format for saving the data."
msgstr "在运行模式下用户无法对设备进行实时配置，主要用于在各种参数调试完成后进行数据的采集，该模式下可以指定保存文件的路径和保存文件的格式。"

#: ../../source/acquisition.rst:14
msgid "The acquisition process consists of the following steps:"
msgstr "采集流程主要包含如下步骤："

#: ../../source/acquisition.rst:16
msgid "Pre-initialization"
msgstr "初始化前置操作"

#: ../../source/acquisition.rst:17
msgid "Initialization"
msgstr "初始化操作"

#: ../../source/acquisition.rst:18
msgid "Post-initialization"
msgstr "后置初始化操作"

#: ../../source/acquisition.rst:19
msgid "Pre-acquisition"
msgstr "前置采集操作"

#: ../../source/acquisition.rst:20
msgid "Data acquisition"
msgstr "采集操作"

#: ../../source/acquisition.rst:21
msgid "Post-acquisition"
msgstr "后置采集操作"

#: ../../source/acquisition.rst:22
msgid "Pre-completion"
msgstr "前置完成操作"

#: ../../source/acquisition.rst:23
msgid "Completion"
msgstr "完成操作"

#: ../../source/acquisition.rst:24
msgid "Post-completion"
msgstr "后置完成操作"

#: ../../source/acquisition.rst:26
msgid ""
"The end user mainly needs to focus on the Initialization and Data "
"Acquisition steps, which are the `init` and `do` methods of the "
"`Acquisition` class in the code. Typically, key settings for the device "
"are made in `init`, while specific operations like encrypted data "
"transmission and result reception are handled in `do`."
msgstr ""
"其中，最终用户需要关注的是 初始化 和 采集 两个操作，在代码中分别是 Acquisition 的 init 和 do 两个方法，一般情况下，在 "
"init 中进行设备的密钥设置等操作，do 中则是具体的加密数据发送和结果接收等操作。"

#: ../../source/acquisition.rst:29
msgid "The flowchart is shown below:"
msgstr "流程图如下："

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition:1 of
msgid "Bases: :py:class:`~abc.ABC`"
msgstr ""

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition:1 of
msgid "Trace acquisition process control class"
msgstr "数据采集流程控制类"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.connect_cracker:1 of
msgid "Connect to cracker device. :return:"
msgstr "连接到cracker设备"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.connect_scrat:1 of
msgid "Connect to scrat device :return:"
msgstr ""

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.do:1 of
msgid "The `do` logic, which the user should implement in the subclass."
msgstr "`do` 逻辑函数，用户需要在子类实现。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.dump_config:1 of
msgid ""
"Dump the current config to a JSON file if a path is specified, or to a "
"JSON string if no path is specified."
msgstr "导出当前配置到JSON，如果指定了 path 则导出到文件，否则导出到字符串。"

#: ../../source/acquisition.rst
msgid "Parameters"
msgstr "参数"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.dump_config:4
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.load_config_from_file:4 of
msgid "the path to the JSON file"
msgstr "JSON 路径"

#: ../../source/acquisition.rst
msgid "Return type"
msgstr "返回类型"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.dump_config:5 of
msgid ""
":sphinx_autodoc_typehints_type:`\\:py\\:class\\:\\`str\\` \\| "
"\\:py\\:obj\\:\\`None\\``"
msgstr ""

#: ../../source/acquisition.rst
msgid "Returns"
msgstr "返回"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.dump_config:6 of
msgid "the content of JSON string or None if no path is specified."
msgstr "JSON 内容，如果 path 指定则返回空"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.get_last_wave:1 of
msgid "Get the last wave."
msgstr "获取最后的波形数据。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.get_last_wave:5 of
msgid ""
":sphinx_autodoc_typehints_type:`\\:py\\:class\\:\\`dict\\`\\\\ "
"\\\\\\[\\:py\\:class\\:\\`int\\`\\, "
"\\:py\\:class\\:\\`\\~numpy.ndarray\\`\\] \\| \\:py\\:obj\\:\\`None\\``"
msgstr ""

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.init:1 of
msgid "The `init` logic, which the user should implement in the subclass."
msgstr "`init` 逻辑，用户需要在子类实现。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.load_config_from_file:1 of
msgid "Load config from a JSON file."
msgstr "从 JSON 文件加载配置。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.load_config_from_file:6
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.load_config_from_str:6
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.on_run_progress_changed:2
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.on_status_changed:7
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.on_wave_loaded:2 of
msgid ":sphinx_autodoc_typehints_type:`\\:py\\:obj\\:\\`None\\``"
msgstr ""

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.load_config_from_json:1 of
#, fuzzy
msgid "Load config from a JSON object."
msgstr "从 JSON 文件加载配置。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.load_config_from_json:4 of
msgid "the JSON object"
msgstr ""

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.load_config_from_str:1 of
msgid "Load config from a JSON string."
msgstr ""

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.load_config_from_str:4 of
msgid "the JSON string"
msgstr ""

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.on_status_changed:1 of
msgid ""
"User should not use this function. If you need to perform actions when "
"the ACQ state changes, please use the node functions in the ACQ lifecycle"
" point: `init`, `do`, and `finish`."
msgstr "最终用户不需要使用该函数。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.on_status_changed:4 of
msgid "status: 0 stopped, 1 testing, 2 running 3 paused"
msgstr ""

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.pause:1 of
msgid "Pause test or run mode."
msgstr "暂停测试或运行模式。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.resume:1 of
msgid "Resume from paused test or run mode."
msgstr "从测试或运行模式恢复。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run:1 of
msgid ""
"Start run mode in the background. The parameters configured here will "
"override the settings specified in `__init__`."
msgstr "在后台启动运行模式，该方法的参数会覆盖 `__init__` 中配置的参数。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run:5
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run_sync:4 of
msgid "The number of traces to acquire."
msgstr "需要曲线的数量。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run:8
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run_sync:7
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.test:7
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.test_sync:7 of
msgid "The sample length to be acquired."
msgstr "需要采集的曲线长度。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run:11
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run_sync:10
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.test:10
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.test_sync:10 of
msgid "The sample offset to be acquired."
msgstr "采集偏移。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run:14
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run_sync:13
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.test:13
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.test_sync:13 of
msgid "The trigger judge wait time in seconds."
msgstr "`触发` 判断等待时常，单位：秒。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run:17
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run_sync:16
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.test:16
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.test_sync:16 of
msgid "The trigger judge timeout in seconds."
msgstr "`触发` 超时时常，单位：秒"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run:20
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run_sync:19
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.test:19
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.test_sync:19 of
msgid ""
"The maximum number of error count. If `do_error_handler_strategy` is 0, "
"this setting is invalid."
msgstr "最大出现错误次数，如果 `do_error_handler_strategy` 设置 0，则不生效。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run:24
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run_sync:23
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.test:23
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.test_sync:23 of
msgid ""
"The strategy to handle error handling. 0: Exit immediately, 1: Exit after"
" exceeding the error count."
msgstr "错误处理策略：0 立即退出，1 超过尝试次数后退出。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run:28
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run_sync:27 of
msgid "The file format of the trace dataset. \"scarr\" or \"numpy\"."
msgstr "保存文件格式，\"scarr\" 或者 \"numpy\""

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run:31
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run_sync:30 of
msgid ""
"The file path of the trace dataset. If set to \"auto\", a folder with a "
"timestamp format will be created in the current working directory to save"
" the data."
msgstr "文件保存路径，如果设置了 \"auto\"，则在当前工作目录下创建一个以时间戳格式命名的文件夹保存数据。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.run_sync:1 of
msgid "Start run mode in the foreground, which will cause blocking."
msgstr "前台启动 `运行` 模式，这会导致阻塞。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.stop:1 of
msgid "Stop test or run mode."
msgstr "停止测试或运行模式。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.test:1 of
msgid "Start test mode in background."
msgstr "在后台启动 `测试` 模式。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.test:4
#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.test_sync:4 of
msgid "The number of traces to acquire. normally this value should be -1."
msgstr "需要采集的曲线数量，一般不要指定，使用默认值：-1。"

#: cracknuts.acquisition.acquisition.Acquisition.test_sync:1 of
msgid "Start test mode in foreground, which will cause blocking."
msgstr "前台启动 `测试` 模式，这会导致阻塞。"

#~ msgid "The data length to be acquired."
#~ msgstr "采集的数据的长度。"

